<resources>

    <!--Register -->
    <string name="username"> Nombre del Usuario</string>
    <string name="password">Contraseña</string>
    <string name="email">Email</string>
    <string name="btm_login">Ingresar</string>
    <string name="title_activity_login">Login</string>
    <string name="registration_instruction">Si no tiene un nombre y contraseña. Haga clic en el botón de abajo para registrarse</string>
    <string name="register_button">Registrate Hora</string>
    <string name="title_activity_register">Registrate Ahora</string>
    <string name="welcome">Bienvenido</string>
    <string name="is_login">Usted a iniciado session con extito</string>
    <string name="sign_up">Registrate Ahora</string>
    <!--LOgin -->

    <string name="app_name">"SCRUM"</string>
    <string name="action_settings">Configuración</string>
    <string name="action_buscar">Buscar</string>
    <string name="titulo_otros_cursos">Asociados con SCRUM</string>
    <string name="texto_no_tarjetas">No tienes ninguna tarjeta asociada</string>
    <string name="etiqueta_universidad">UTNG</string>
    <string name="texto_cambiar_contrasena">Cambia tu contraseña</string>
    <string name="etiqueta_comunicate">Enviame Un Correo</string>

    <!--ITEMS -->
    <string name="item_desarrollador">Desarrollador</string>
    <string name="item_acerca">Acerca</string>
    <string name="item_login">Login</string>
    <string name="item_inicio">Inicio</string>
    <string name="item_cuenta">Mi Cuenta</string>
    <string name="item_categorias">Categorías</string>
    <string name="item_configuracion">Configuración</string>
    <string name="item_juego">Scrum Cards</string>
    <string name="item_videos">Videos</string>
    <string name="item_enciar_correo">Enviar Correo</string>
    <string name="item_enciar_audios">Audios Tematicos</string>
    <!--ITEMS -->

    <!--TABS -->
    <string name="tab_foro">Video Ayuda</string>
    <string name="pestaña_pulsada">"Pestaña Pulsada: "</string>
    <string name="titulo_tab_capitulos">CAPITULOS</string>
    <string name="titulo_tab_Videos">VIDEOS</string>
    <string name="titulo_tab_Material">MATERIAL</string>
    <string name="titulo_tab_perfil">PERFIL</string>
    <string name="titulo_tab_direcciones">DIRECCIONES</string>
    <string name="titulo_tab_desarrollador">DESARROLLADOR</string>
    <string name="titulo_tab_tarjetas">TARJETAS</string>
    <!--TABS -->

    <!-- ETIQUETAS -->
    <string name="texto_envia_correo">Enviar</string>
    <string name="etiqueta_info_usuario">usuario</string>
    <string name="etiqueta_contrasena">contraseña</string>
    <string name="etiqueta_info_desarrollador">Desarrollador</string>
    <!-- ETIQUETAS -->

    <!-- FOTOS -->
    <string name="titulo_tab_foto">FOTO</string>
    <string name="etiqueta_info_foto">Foto</string>
    <!-- FOTOS -->

    <!-- LOGIN -->
    <string name="hello_blank_fragment">Fragmento vacio</string>
    <string name="nombre">Ingrese el nombre de usuario</string>
    <string name="contraseña">Contraseña</string>
    <string name="correo">Correo</string>
    <string name="agregar">Agregar Usuario</string>
    <string name="nombre_info">Nombre</string>
    <string name="contraseña_info">Ingrese una contraseña</string>
    <string name="correo_info">Ingrese su correo electronico</string>
    <string name="nuevo_usuario">Nuevo Usuario</string>
    <string name="actualizar">Actualizar</string>
    <string name="eliminar">Eliminar</string>
    <string name="emptyString" />
    <!-- LOGIN -->

    <!-- Ayuda -->
    <string name="Ayuda">En esta pestana te brindamos ayuda Si tienes alguna duda envía un correo
        al desarrollador. Su correo está  en el tab de acerca de. También puedes modificar las
        preferencias en la ventana de configuración que está dentro del slide o si prefieres enviar
        un correo electrónico presionando el botón de abajo.
       </string>
    <!-- Ayuda -->

    <!-- TEXTOS GRANDES -->
    <string name="list_descripcion_videos">Hola en esta sección podrás reproducir cada uno de los
        videos que te ayudaran a comprender aún más la metodología SCRUM, te invitamos a
        que veas los videos, Aprende y Diviértete al mismo tiempo!!</string>
    <string name="list_descripcion_audios">Hola en esta sección podrás reproducir los audios de los temas
        que te ayudaran a comprender mejor el tema de SCRUM, te invitamos a que los escuches!!!</string>
    <string name="list_descripcion_material">Hola en esta sección podrás buscar aún mas información
        así como encontrar foros, ejemplos y documentos que te ayuden a aprender aún más sobre SCRUM
        te dejamos los siguientes links, DIVIERTETE!!</string>
    <!-- TEXTOS GRANDES -->


    <string name="position">posición</string>
    <string name="itm_quiz">Quiz</string>
    <string name="siguiente">Siguiente</string>
    <string name="menu_settings">Menú</string>
    <string name="capitulos">Capítulos</string>

    <string name="abrir">Abrir</string>
    <string name="omitir">omitir</string>
    <string name="Bienvenida">Felicidades, acabas de registrarte, presiona el botón de inicio para ingresar al curso.</string>
    <string name="privilegios">Si quieres tener acceso total a la aplicación
        regístrate presionando el botón que está en la parte inferior.</string>
    <string name="Privilegios_introduccion">SCRUM es una metodología ágil de desarrollo de software continuará ... </string>
    <string name="enviar_correo">Envía un correo al programador, puedes hacerlo desplegando la barra
        lateral de la aplicación, selecciona la opción enviar un correo, escribe el correo y listo.</string>
    <!-- TEXTOS GRANDES -->

    <!-- ARREGLOS -->




    <string-array name="material">
        <item>Descargar PDF La Guía de Scrum</item>
        <item>PDF Gestión de proyectos Scrum Manager</item>
    </string-array>

    //Capitulos
   <string name="origen_scrum">
        Scrum es un modelo de desarrollo ágil caracterizado por:
         Adoptar una estrategia de desarrollo incremental, en lugar de la
        planificación y ejecución completa del producto.
         Basar la calidad del resultado más en el conocimiento tácito
        de las personas en equipos autoorganizados, que en la calidad de los
        procesos empleados.
         Solapamiento de las diferentes fases del desarrollo, en lugar de
        realizar una tras otra en un ciclo secuencial o de cascada.

        Este modelo fue identificado y definido por Ikujiro Nonaka e Hirotaka
        Takeuchi a principios de los 80, al analizar cómo desarrollaban
        los nuevos productos las principales empresas de manufactura tecnológica:
        Fuji-Xerox, Canon, Honda, Nec, Epson, Brother, 3M y Hewlett-Packard (Nonaka
        y Takeuchi, The New New Product Development Game, 1986)
        En su estudio, Nonaka y Takeuchi compararon la nueva forma de trabajo en equipo,
        con el avance en formación de scrum de los jugadores de Rugby,
        a raíz de lo cual quedó acuñado el término “scrum” para referirse a ella.
    </string>

    <string name="vision_scrum">

        Scrum (n): Un marco de trabajo por el cual las personas pueden acometer problemas
        complejos adaptativos, a la vez que entregar productos del máximo valor posible
        productiva y creativamente. Scrum es:
        • Ligero
        • Fácil de entender
        • Extremadamente difícil de llegar a dominar

        Scrum es un marco de trabajo de procesos que ha sido usado para gestionar el desarrollo
        de productos complejos desde principios de los años 90. Scrum no es un proceso o una
        técnica para construir productos; en lugar de eso, es un marco de trabajo dentro del cual
        se pueden emplear varias técnicas y procesos. Scrum muestra la eficacia relativa de las
        prácticas de gestión de producto y las prácticas de desarrollo, de modo que podamos mejorar.
        El marco de trabajo Scrum consiste en los Equipos Scrum, roles, eventos, artefactos y reglas
        asociadas. Cada componente dentro del marco de trabajo sirve a un propósito específico y es
        esencial para el éxito de Scrum y para su uso.
        Las reglas de Scrum relacionan los eventos, roles y artefactos, gobernando las relaciones e
        interacciones entre ellos. Las reglas de Scrum se describen en el presente documento.
        Las estrategias específicas para usar el marco de trabajo Scrum son diversas y están descritas
        en otros lugares.


    </string>


    <string name="teoria_scrum">
        Scrum se basa en la teoría de control de procesos empírica o empirismo.
        El empirismo asegura que el conocimiento procede de la experiencia y de
        tomar decisiones basándose en lo que se conoce.
        Scrum emplea un enfoque iterativo e incremental para optimizar la
        predictibilidad y el control del riesgo.
        Tres pilares soportan toda la implementación del control de procesos
        empírico: transparencia, inspección y adaptación.
    </string>

    <string name="eventos_scrum">
        En Scrum existen eventos predefinidos con el fin de crear regularidad y
        minimizar la necesidad de reuniones no definidas en Scrum. Todos los
        eventos son bloques de tiempo (time-boxes), de tal modo que todos
        tienen una duración máxima. Una vez que comienza un Sprint, su duración
        es fija y no puede acortarse o alargarse. Los demás eventos pueden
        terminar siempre que se alcance el objetivo del evento, asegurando
        que se emplee una cantidad apropiada de tiempo sin permitir desperdicio
        en el proceso.
        Además del propio Sprint, que es un contenedor del resto de eventos,
        cada uno de los eventos de Scrum constituye una oportunidad formal
        para la inspección y adaptación de algún aspecto.
        Estos eventos están diseñados específicamente para habilitar las vitales
        transparencia e inspección.
        La falta de alguno de estos eventos da como resultado una reducción
        de la transparencia y constituye una oportunidad perdida para
        inspeccionar y adaptarse.
        El Sprint
        El corazón de Scrum es el Sprint, es un bloque de tiempo (time-box)
        de un mes o menos durante el cual se crea un incremento de producto
        “Terminado”, utilizable y potencialmente desplegable.
        Es más conveniente si la duración de los Sprints es consistente a lo
        largo del esfuerzo de desarrollo.
        Cada nuevo Sprint comienza inmediatamente después de la finalización
        del Sprint previo.
        Reunión de Planificación de Sprint (Sprint Planning Meeting)
        El trabajo a realizar durante el Sprint se planifica en la Reunión de
        Planificación de Sprint.
        Este plan se crea mediante el trabajo colaborativo del Equipo Scrum completo.
        La Reunión de Planificación de Sprint tiene un máximo de duración de ocho horas
        para un Sprint de un mes.
        Para Sprints más cortos, el evento es usualmente más corto.
        El Scrum Master se asegura de que el evento se lleve a cabo y que los asistentes
        entiendan su propósito.
        El Scrum Master enseña al Equipo Scrum a mantenerse dentro del bloque de tiempo.
        Objetivo del Sprint (Sprint Goal)
        El Objetivo del Sprint es una meta establecida para el Sprint que puede ser alcanzada
        mediante la implementación de la Lista de Producto. Proporciona una guía al Equipo de
        Desarrollo acerca de por qué está construyendo el incremento. Es creado durante la reunión
        de Planificación del Sprint. El objetivo del Sprint ofrece al equipo de desarrollo cierta
        flexibilidad con respecto a la funcionalidad implementada en el Sprint. Los elementos de la
        Lista del Producto seleccionados ofrecen una función coherente, que puede ser el objetivo
        del Sprint.
        El objetivo del Sprint puede representar otro nexo de unión que haga que el Equipo de
        Desarrollo trabaje en conjunto y no en iniciativas separadas.
        Scrum Diario (Daily Scrum)
        El Scrum Diario es una reunión con un bloque de tiempo de 15 minutos para que el Equipo de
        Desarrollo sincronice sus actividades y cree un plan para las siguientes 24 horas. Esto se
        lleva a cabo inspeccionando el trabajo avanzado desde el último Scrum Diario y haciendo una
        proyección acerca del trabajo que podría completarse antes del siguiente.
        El Scrum Diario se realiza a la misma hora y en el mismo lugar todos los días para reducir
        la complejidad.
        Revisión de Sprint (Sprint Review)
        Al final del Sprint se lleva a cabo una Revisión de Sprint para inspeccionar el Incremento y
        adaptar la Lista de Producto si fuese necesario. Durante la Revisión de Sprint, el Equipo
        Scrum y los interesados colaboran acerca de lo que se hizo durante el Sprint. Basándose en
        esto, y en cualquier cambio a la Lista de Producto durante el Sprint, los asistentes colaboran
        para determinar las siguientes cosas que podrían hacerse para optimizar el valor.
        Retrospectiva de Sprint (Sprint Retrospective)
        La Retrospectiva de Sprint es una oportunidad para el Equipo Scrum de inspeccionarse a sí
        mismo y crear un plan de mejoras que sean abordadas durante el siguiente Sprint.

    </string>

    <string name="gestion_evolucion">
        Scrum maneja de forma empírica la evolución del proyecto con las siguientes tácticas:
        Revisión de las Iteraciones
        Al finalizar cada sprint se revisa funcionalmente el resultado, con todos los implicados en
        el proyecto. Es por tanto la duración del sprint, el período de tiempo máximo para descubrir
        planteamientos erróneos, mejorables o malinterpretaciones en las funcionalidades del producto.
        Desarrollo incremental
        No se trabaja con diseños o abstracciones durante toda la construcción del producto.
        El desarrollo incremental ofrece al final de cada iteración una parte de producto operativa,
        que se puede usar, inspeccionar y evaluar.
        Scrum resulta adecuado en proyectos con requisitos inciertos y, o inestables.
    </string>


    <string name="btn_jugar">Jugar</string>
    <string name="btn_acerca">Acerca De</string>
    <string name="graphic">Grafica de Avances</string>
    <string name="graphic_dos">Grafica de Avances por Tema</string>
    <string name="certificate">Mandar Certificado</string>
    <string name="mensaje">Large Text</string>
    <string name="letter">Letra</string>
    <string name="intro">Intro</string>
    <string name="next_quiz">Siguiente Quiz</string>
    <string name="mensaje_result">Large Text</string>
    <string name="begin">Empezar</string>
    <string name="points">Puntuaciones</string>
    <string name="out">Salir</string>
    <string name="help">Ayuda</string>
    <string name="subtitle">Diviertete y Aprende</string>
    <string name="email_to">De :</string>
    <string name="email_subjetc">Tema :</string>
    <string name="email_message"> Mensaje :</string>
    <string name="email_send">Enviar</string>
    <string name="back_home">Regresar a inicio</string>
    <string name="title_developer">Desarrollador Android</string>
    <string name="name_developer">Maria Guadalupe Hernandez Tovar</string>
    <string name="email_developer">lupita.hernandeztovar@gmail.com</string>
    <string name="name_university">Casa de Estudios</string>
    <string name="utng_name">Universidad Tecnológica del Norte de Guanajuato</string>
    <string name="title_topic">Asignatura</string>
    <string name="topic_name">Desarrollo de Aplicaciones III</string>
    <string name="title_master">Catedratico</string>
    <string name="name_master">Ing. Anastacio Rodriguez</string>
    <string name="title_images">Large Text</string>
    <string name="subtitle_images">Medium Text</string>
    <string name="register">Registrar</string>
    <string name="login">Login</string>
    <string name="title_bd">Base de datos remota</string>
    <string name="name_user">Nombre Usuario</string>
    <string name="password_login">Contraseña</string>
    <string name="go_home">Ir a inicio</string>
    <string name="reg">Register</string>
    <string name="welcome_reg">Bienvenido, Registrate.</string>
    <string name="pass_reg">Contraseña</string>
    <string name="name_user_reg">Nombre usuario</string>
    <string name="welcome_user">BIENVENIDO</string>
    <string name="graphics_topic">Avance y calificación por tema</string>
    <string name="graphic_point">Grafica por tema</string>

</resources>
